\Introduction

Различные социальные институты и сферы наук становятся более цифровизированными.

Развитие информационно-коммуникационных технологий, микроэлектроники, растущий объем информации выступает драйвером к развитию информационных систем управления различными сферами человеческой деятельности.
% Для предупреждения и лечения заболеваний, своевременного обнаружения распространения эпидемий и других угроз здоровью населения, обеспечения эффективного индивидуального ухода за пациентами все активнее будут использоваться персональные устройства для мониторинга здоровья с помощью непрерывного анализа показателей состояния организма человека.

% В настоящем выпуске информационного бюллетеня представлены технологические тренды, связанные с развитием ИКТ, которые позволят перевести на новый уровень мониторинг здоровья и образа жизни людей, предупреждение и диагностику заболеваний, а также качество оказания хирургической помощи.

В данной работе рассматриваются следующие тренды:
\begin{itemize}
    \item цифровизация карт пациентов медицинских учреждений;
    \item цифровизация рабочего места;
    \item цифровизация образования, создание ИКТ систем e-learning.
\end{itemize}

\pagebreak
